【流感肆虐】200醫生控訴谷爆：5千億起人工島 百分一畀醫療得唔得？

【新增內容及動新聞】
流感高峯期下，醫護人員工作壓力「爆煲」。香港公共醫療醫生協會發起今日於伊利沙伯醫院舉行閉門「不在沉默中谷爆」申訴大會。集會於中午開始，甫舉行即有約50名醫生出席，下午陸續有更多醫生到場，申訴大會約200名醫生出席。下午2時，食衞局局長陳肇始及醫管局行政總裁梁栢賢到場。另有不少醫生剛下班，連制服也未換即趕到現場。

相關新聞：【流感肆虐】前線醫生今集會大控訴 醫局主席感痛心抱歉

出席大會的郭醫生質疑，政府建議以數千億發展明日大嶼計劃、興建人工島，是否應該多用儲備當中百分一增加公共醫療預算。任職兒科的李醫生則希望，公院仿效私院增加額外超時補水；至於引入外勞，她認為重點是外勞水平是否合乎本港醫生資格，如果一些已退休又符合資格的醫生可以回公院幫忙，亦是其中一個可行的解決辦法。

廣告

廣華醫院外科副顧問醫生鄭醫生表示，最「嬲」高層看不到前線人員的難處及需要，「佢哋去醫院行個圈，行完算，我哋下邊反映唔到」。他指現時病人要瞓走廊，醫護人員沒資源幫病人，人才流失。高層應想辦法挽留人手，「唔係是但畀SHS（特別酬金計劃）叫人做嘢」，他又坦言已萌生離開公立醫院的念頭。

相關新聞：【流感肆虐】前線醫生嘆看不到改善空間：每日150個嚟 只會越來越嚴重

有仁濟醫院醫生反映，醫管局欠缺有效措施挽留人手，即使加特別酬金也沒幫助，又指晉升制度不公平。有伊利沙伯醫院醫生表示，公立醫院根本無法負擔現時服務需求，加床卻沒有增加醫生人手，只會增加醫生工作量；另有醫生指，私家醫院未能發揮分流病人作用，因私院很多是不收急症、發燒病人。

申訴大會上，不少醫生擔心巨大工作壓力下易出錯。內科的胡醫生表示，流感高峯期醫院非常忙碌，「現時忙得嚟驚，驚有醫療事故，驚自己錯漏」。有醫生就引述醫管局行政總裁梁栢賢指，希望醫委會更明白公立醫院發生醫療事故的原因，盼醫管局增加對醫生的專業責任保障。

有伊利沙伯醫院的醫生就指控醫管局「造數」，令內科病房入住率較實際低，也沒有挽留人手的措施。有醫生在會前也質疑，醫管局以每日凌晨12時的數字計算內科病房入住率是「造數」，若以早上9時計算入住率，相信入住率會高百分之十。

有份促成申訴大會的醫學界立法會議員陳沛然指，雖然政府承諾提高加班特別薪酬津貼的10%，但目前薪酬只是本來的七成，加一成後仍未及原來薪酬水平，更不及私人市場同等加班費是原有薪酬的一至兩倍。他續指，前線醫生並亦非因錢決定是否加班，反而醫管局如何調配資源才是問題癥結，歷年人口不斷增加，但政府回歸後一直無興建新醫院，病床數量又比沙士前少了2,667張，由逾2.9萬張減至現時約2.8萬張，他質疑明明撥款加了人手、加了錢，卻少了病床，醫管局在資源錯配上責無旁貸。

公共醫療醫生協會會長麥肇敬會後表示，今日大會上員工已經將前線的困難提出，形容雙方作出真誠交流。他指前線醫護都十分着緊工作環境的安全問題，惟因醫護人手短缺，擔心診症過程中有錯漏或過失，其個人責任會被無限放大，麥指這亦是導致不少公院員工離職的原因，目前前線流失率已達新高的雙位數字，他希望市民及局方多體諒醫護，而醫管局亦應盡快設法留住有心留在公院體制的人手。他續指，農曆新年後會再與局方會面，跟進今天承諾的措施包括人手挽留、儀器改善等會如何落實。

食衞局局長陳肇始出席申訴大會後表示，今日的大會與前線同事的交流氣氛良好，有建設性，同事坦誠提出問題及建議建決方案，她表示最多關注是人手問題上，局方會正視，短中長期都要處理，她指同事提出某些措施有改善空間，她亦已要求醫管局立即處理。中長期是審視如何應對下一波流感高峰期。她又指，長遠會因應人口老化問題提升市民基層醫療健康，以及已與勞福局商討醫社合作政策。她承諾如果前線資源不足有需要，可以增撥資源配合，短期內改善電腦硬件、設施等做更新。

醫管局行政總裁梁栢賢指，醫管局去年12月起已將首個5億元撥款分發到各醫院，如果用完可以再追加，同事關心的工作醫療錯漏風險，當局亦已於去年10月為同事購買保險，保險生效期會追溯至入職日，前線的各項訴求會整理妥當後再與工會開會傾談。

我覺得要集體辭職先可以解決到問題

5億? 乞兒咩
起條濕鳩天橋都唔夠

其實護士醫生咁辛苦，不如將今年10%既納稅分比佢地啦

港共正苦根本係要放大6醫護落黎揾借口

早幾年咪cut左醫療budget 5億
上年死八婆係流感時期扮好人比一次性5億
比50億都唔夠啦
5億今日做得幾多野

5000x0.01=5?

#魚蛋論
做咩得醫療先有得分 點解唔分俾教育 唔分俾文化 唔分俾體育 唔分俾清潔/散工

其實政府肯起多個X光中心已經差好遠
大把有癌症既病人都要等成半年－1年先有得照

因為就黎爆煲

其實呢家學童少左，跟本唔洗咁多資助學位 keep住23％既人可以讀大學
香港先run 到落去

加油
業界的確要靠業界去發聲
支持

醫生個個十幾廿萬一個月
我要life, 定要多你1，2萬人工？

我生活唔太手緊，你畀啲津貼根本無吸引力

依家啲閪官用下腦得唔得

為錢出不如去做私家啦，不過事實遲早都係去私家撈

唉 係香港人雖然鍾意出聲/諗野 但諗親都係魚蛋論 而唔係一齊分魚蛋 鼓勵香港人一齊發聲支持一班人真係無乜可能
之前葵涌班工人呢 觀塘班清潔工呢 唔係教畜嗰班老師呢

邊有咁多radiographer 同radiologists
HA 所有醫院都仲under 緊
宜家唔只醫生護士 係所有專職醫療都唔夠人

俾幾多億都好
首先炒撚晒醫管局班垃圾高層先

radiography都算好少少, AI產品都叫有望出到幫下手

其他科人手不足真係唔知可以點搞

又唔罷工得

真係要起多幾間醫院

係所有職位都唔夠人, 上至醫生護士, 物理職業
連病房助理, 文員, 清潔, 推床都唔夠人

幫到手 醫生都仲未敢信佢
你做完個CT 部電腦VR 計果啲野 全部radiologists 都唔信 咁點叫幫到手

快d爆煲啦 睇下香港人條底線可以去到邊

到死都唔會出聲啦 咁睇好腥港豬

係我做到醫生 》 拿拿淋轉私家 〉 拿拿聲移民 腥港人等大陸啲cardiac arrest第一時間ecg既醫畜黎醫啦

即係俑成億人入嚟醫院
然後比三倍人工醫護人員咁就可以解決到問題

你試下？ 就比垃圾香港人話你冇醫德架喇

會出聲，到自己要用到公立服務果時就出聲架喇，不過係屌醫生護士慢吞吞

我屋企人係醫護人士
佢話問題係唔夠人呀，加人工唔係重點啦

目標:引入外勞.(完)

醫死班大陸人

X-RAY定CT scan啊
X-ray可以推埋入病房照

錢唔係問題,問題係太多大陸人,醫院唔夠人手

呢加我諗得富亨那打素冇咁多人
但係屌你老母遲下仲過起多條村
到時仆街啦

而家先出黎屌 果然燒唔到自己都廢撚事理

CT 啦
不過起左centre 都無用啦 無gist 寫report 照左一樣無用
不過HA 連pet ct 都無得自己做
窮撚真係等死，一係你夠窮有fund 可以申請
唔夠窮既夾心係最慘既一群

唔好撚做囉十幾萬人工又要做又要屌

真係慘

又有template 2 出黎

咁係wo 自由市場又冇人迫你做既 仲要咁高人工 你覺得冇道理既歡迎反駁wo 道道都唔夠人用架啦

其實你識幾多醫療界？你有無醫生朋友？
我做傷風感冒unun 腳都20-30 萬月入啦
洗同你博？我夠擔講 有6-7 成係有心留係公院serve 病人 但唔等於要同你博命連私人時間都蝕比你
十幾萬係醫生眼中根本好撚少

有個AC同我講 佢max 左人工都係十幾萬 有私家同佢招手 30萬起薪 做partner 佢都reject offer 因為覺得公院好多呀伯呀婆更有需要

最好就係公立引用私人商業市場
夠鐘就走人 所以野按本子辦事
夠鐘就閃 唔係我個科既問題見到都唔出聲

攞工啦垃圾，肯聽民意就唔叫港共

係見到即刻urgent搵另一科嘅人嚟睇

其實起新醫院，醫院擴建同增加醫科生數目先係長遠辦法。。過去十年人口多左，但病床仲要少左，點計都係死。。

唔得喎

好難啦，咁高人工邊到搵

真係唔為錢當年又反對加學位反對，加完人工就側側膊唔出聲

收皮啦醫護狗

咪玩啦 公院已經最低價
出面大把世界